# Article D1221-19

<div align="left">La  méconnaissance de l'obligation de déclaration préalable à l'embauche  dématérialisée entraîne l'application d'une pénalité égale, par salarié,  à 0,5 % du plafond mensuel de la sécurité sociale. </div>
